它的法治將差異編入法典，限制自由，徵用土地和財產，並確保為礦山和種植園提供穩定的勞動力，這些收入幫助推動了英國的經濟。 英國再也不能躲在它的帝國是良性的神話後面|卡羅琳·埃爾金斯| 2022年4月2日|時間 
 也許最具爭議的是，香港特區政府有權在任何地方徵用土地。 中國的尼加拉瓜運河可能引發新的中美洲革命|Nina Lakhani | 2014年11月30日|DAILY BEAST 
 這樣的話，如果馬杜羅來沒收我，他們就能拿走農場。 委內瑞拉社會主義實踐|大衛·弗拉姆| 2013年3月18日|每日野獸 
 伊拉克現在是一個主權國家，在支付適當補償後，它徵用阿什拉夫營地的權力是不容置疑的。 伊拉克對伊朗MEK難民的大屠殺迫在眉睫|Geoffrey Robertson | 2011年12月9日|DAILY BEAST 
 巴爾斯不會來沒收他的花椰菜和早熟的土豆。 猩紅破布。 r·克羅克特 
 舊的理論認為，國家將徵用這個行業，成為所有從事該行業的人的僱主。 二十世紀社會主義，埃德蒙·凱利 
 通過對水道的接管，王國獲得了徵用權、定價權和河流警察系統的管理權。 新德國|喬治·楊 
 我們的口號必須是:武裝無產階級，使無產階級能夠打敗資產階級，奪取資產階級，解除資產階級的武裝。 布爾什維克主義|約翰20 
 國家讓他納稅; 為了公眾的利益，他們冒險徵用他。 無政府主義和社會主義|George Plechanoff